沈陣營第三百三十二期 - 入廠維修, 暫停開燈

入門手印

沈門最高指示

徙置區大堂公告

沈門朝聖區，新入門必讀

月供撚必睇: 師父月供錦囊

必供名單 - 發達冧把

斷供名單 - 跌錢冧把

入貨忠告

大宗商品操作，還看師父

武漢肺炎期間限定指示

2020師父重大指示

沈門墨寶

大家繼續happy等大師兄回歸，新入黎既d j 圖唔該放得好d。

武漢肺炎期間特別行動

Request for Reparation on behalf of Hong Kong People for loss due to Chinese Virus

上期post

沈陣營第三百三十一期 - 我已背上一身call債,後悔與唏噓 by沈大師

\|/

Cfu 要早日康復

D風邊到傳?
得discuss 講

仲未出院咩？唔好有事啊

cfu

比牆內人睇到點算

Lm

\|/ 師父早日康復 \|/

師父保重呀

冇你吹奏中共

國家頓失棟樑

金融時報報道指，根據遞交監管文件發現， 孫正義在今年3月向多家銀行抵押了多達60%的軟銀股份，由於軟銀股價下挫不少，一旦槓桿船至85%，孫正義便有被追孖展補倉壓力。

師父\|/

\|/ 師傅

班泰仔都幾有趣

約翰遜出院，現在正在休養中……

#nnevvy 好撚正

240萬個tweet , 今次真係亞洲復仇者聯盟

打機都閉關鎖國咁打

死肥佬
吸中共人血錢好唔好味

twitter #nnevvy笑撚到我仆街

我以為印度網軍好勁, 原來泰國仲屈機

280 萬啦已經

泰仔出征 寸草不生

佢地答5毛個方法好有用真係要學

用幽默風趣搞掂

秦仔撚狗講笑不嬲有水準

班5毛咁又connect 哂亞洲，最緊要令到人識分香港支那同用多左繁體字

我呢幾日嘅屈苦悶一次掃光

班人應該忍左好撚耐

《彭博》報導，過去20年來，墨西哥從投行或石油公司買入亞式選擇權（Asian option），這種選擇權相當於保險，讓墨西哥有權力以事先決定好的價格出售石油，代表墨西哥得以享受高油價的獲利，卻在油價崩跌的時候，仍有最低收益的保障。報導指出，這讓墨西哥比其它國家更能抵禦低油價衝擊，如2008年金融海嘯，布蘭特原油（Brent）從每桶近140美元崩跌到45美元左右時，墨西哥仍能在2009年倒賺51億美元，或是2016年油價因沙國價格戰而低至每桶35美元左右時，墨西哥仍賺了27億美元

唔怪得知墨西哥企到咁硬

OPEC似玩緊bad cop good cop
即管睇下今晚傾唔傾得成

美帝、歐盟、東盟(尋晚參戰既仲有越南同菲律賓)、非洲全部得罪晒，多謝晒班小粉紅

石澳多人?

碼頭群組

德國傳媒：中國邀請德國官員稱讚中國抗疫 德國外交部建議拒絕這個要求

中國人既身份出征成為負累，於是中國七毛和小粉紅開始號召改招，用繁體和英文冒充香港人和台灣人，就算出征打唔贏外國人，都可以搞臭香港人同台灣人響外國人心中既形象，令外國人討厭和排斥香港人和台灣人，中國穩贏不輸

繼續扯仇恨

就快到無子兄出山搵銀嘅一蚊阻力位

班支那狗真係好核突好肉酸

0.88 hkd

嗱，中国相關單位的大大們，請垂注。
無子兄呢碩士學位，佢叫價一蚊。
小弟清貧寒素，我九毫半子港幣就殺啦。

全部淨係識nmsl
秦國人撚知你up乜鳩咩

點樣應徵，想秘撈執返些少

頂你。唔好同我爭。仆街，想頂爛市

頂爛市呢啲嘢我係唔會做嘅
玩層壓式推銷做你下線比你抽些少水又點話

泰仔有回架
我有20個阿媽
唔明點解支那仔會覺得呢句人地會嬲
佢地唔明屌你老母同操你媽係華人先嬲

泰國人d meme笑到我反肚

勁ip都唔洗check

據OPEC代表，OPEC+達成協議削減石油產量。（彭博）

有人遲到 終於齊人 之後開會10分鐘都無

加大維穩費?

#chiba仲好玩, 笑撚死

一打就不堪一擊, 真係可想而知佢實力

ps. 香港人同支那人格食格, 或者佢太了解香港人弱點, 東盟是但一個國家都唔驚支那, 冇野好輸

0.95 只限轉貼

呢張真係好撚正

量子納米光波紅外線又搵人入谷

\｜/

越南參戰

師傅早晨\|/

拉仇恨值呢家嘢除咗肥佬中華膠小粉紅真係世界第一

同啲台灣網友食撚咗兩晚花生，食撚到就嚟噎親

7毛又加人工, 可謂逆市筍工

真心好想玩一玩
老貓又贏

肺炎疫情：非洲裔人士在中國廣州「被歧視」 引發外交風波

近日，數百名在中國廣州居住的非洲裔居民，在沒有被確診新冠肺炎下，被趕出家門丶強制檢疫和沒收護照。美國稱，在廣州的非裔美國人也受到歧視，酒店不做非裔人士的生意。非洲聯盟及多個非洲國家發聲關注廣州非裔人士的處境，強烈譴責有人歧視和不人道對待當地非洲人。

中國外交部表示，實施抗疫措施時出現「一些情況和誤解」，中方高度重視，將「敦促相關方面改善工作機制和方法」，強調中國和非洲會相互支持丶攜手抗疫。

非裔人士流離失所
一些居住廣州的非裔人士向BBC表示，數以百計非裔居民和商人在廣州被歧視，分別被趕出家門和酒店。有些人則指在還未檢測是否確診便被強制隔離。

網上從4月初開始，便流傳了非裔居民在廣州流離失所丶以及警員制伏非裔人士的片段。

尼日利亞學生多班拿·維克托（Tobenna Victor）稱，當地人指控他們感染新冠病毒，「我們有交租金，但他們收了租金後把我們趕出去，有一晚我們要睡在街頭。」

剛果民主共和國的商人倫德·伊西多爾（Lunde Isidore）則表示，當局曾派人到他的家為他檢疫，本來說一日內有結果，但一日後依然沒有任何消息。

另一條引起非洲及中國網民關注的視頻中顯示，一名相信是尼日利亞駐廣州總領館的人員，與中國的執法人員發生口角，要求交還被沒收的多本護照。他說，尼日利亞護照屬於尼日利亞政府，沒有國家有權可以沒收，要求他們實行隔離政策時要一視同仁。

據美國有線新聞網絡報道，廣州的華人和白人均沒有受到這種特殊待遇，而部分非裔人士被趕離住所，似乎是業主的決定，而並非政府的安排。

中國廣州市約有30萬名非裔人士聚居。為何非裔居民突然成為目標呢？其中一個原因是近期中國把防疫焦點放在境外輸入個案，另一個原因是一些非裔人士違反抗疫令。

4月初，一名尼日利亞人確診後拒絶隔離，在廣州第八人民醫院打傷一名女護士。另外，4名尼日利亞籍人士從海外抵達廣州後確診，他們曾在越秀區礦泉街一間餐廳用膳，約200名密切接觸者需要隔離。

這些事件觸發當局加以為非裔人士做檢疫，亦可能令一些業主擔心非裔租客帶來傳播病毒風險。網上一度流傳「廣州黑人暴雷」（即引起大規模社區感染），可能「封村」，但廣州市公安局立即否認，稱有關信息是謠言，並已查處發佈信息的35歲男子。

中非關係蒙上陰影
美國大使館周六發出題為「非裔美國人在廣州被歧視」的安全警示，稱「當地警察下令酒吧及食肆停止招待貌似非裔的顧客」，又指當地官員要求與非洲人有聯繫的人強制檢疫和自我隔離，一些商店及酒店拒絶與非裔美國人做生意。

中國官方並沒有公開承認或否認有提出或執行美方所稱的措施。

非洲多國向中方表達關注。尼日利亞丶加納丶肯尼亞丶塞拉利昂丶塞內加爾丶非洲聯盟，先後就事件發聲明或傳召中國大使，關注廣州非裔人士權益，強烈譴責當地非裔人士受到騷擾丶侮辱和歧視。他們認同中國是有需要採取嚴厲防疫措施，但過程中不應該有歧視性質。

肯尼亞議員摩西·庫裏亞（Moses Kuria）呼籲在華的肯民亞國民返國。尼日利亞眾議長費米·格巴賈比亞米拉（Femi Gbajabimila）在社交網站刊登他與中國駐當地大使周平劍會面的視頻。格巴賈比亞米拉說，對事件感到悲痛，不能夠容忍有尼日利亞人在中國受到不當對待。他當場向周平劍展示有非裔人士與當地執法人員衝突的片段。周平劍表示會認真處理。

中國外交部發言人趙立堅在4月9日回應有關事宜，稱中國政府對所有外國在華人員一視同仁，反對任何針對特定人群的差異性做法，對歧視性言行是零容忍，而中國抗疫面臨的最緊迫任務就是防止境外輸入和境內反彈，需要外國在華人員的理解與配合，在實施措施時出現一些情況和誤解，中方是高度重視，將敦促相關方面改善工作機制和方法。

他表示，中國人民早前抗疫時，非洲國家和人民給予有力聲援和支持，中方銘記在心，現在中國政府和民間都在積極向非洲提供力所能及的幫助，中非比以往任何時候都會更加團結，展現了患難與共的兄弟情誼。

中國一直塑造自己是非洲國家及人民的朋友，在今次疫情爆發初期，非洲多國均曾經讚揚中國處理疫情的速度，不過民間與政府有強烈對比，在非洲部分地區出現排華現象，指責中國在疫情初期涉及隱瞞行為，導致疫情蔓延，把病毒帶到非洲。

目前非洲疫情雖然不及歐美等國嚴重，但專家警告一旦爆發，當地醫療系統難以負荷。中國已向非洲多國提供醫療隊伍及物資等支援，非洲各國政府普遍表示歡迎，但尼日利亞和加納民間有聲音對中國提供的物資質素存疑，政府要主動闢謠去肯定中國物資及藥物安全，尼日利亞有醫護協會反對中國派醫生到當地，稱當地本來已有很多失業醫生可以參與救治工作，不應該讓中國醫生取代他們的工作。

非洲各國正在擔心自己的經濟會受到疫情打擊，希望中國能夠加以幫助。加納官員呼籲中國減輕非洲國家的債務負擔，南非礦業論壇主席布萊斯·拉姆巴（Blessings Ramoba）則表示，非洲國家的經濟受到重創，促請中國政府取消他們的債務。

中國外交部發言人趙立堅回應指，中方高度重視低收入國家面臨的挑戰，願通過雙邊渠道和有關國家保持溝通，幫助低收入國家妥善應對債務風險問題，而對於個別國家的要求，則會通過外交溝通協商。

玩完啦 師父冇新文出

7:30 蕭生:中國唔會糧食短缺 必要時配給

先讓一部人飽起來

配給只會比啲官中飽私囊

有冇人買左瑞幸諗住告佢？

買得美股仲要買支概股仲要停埋
冇得好講

\I/

股東唔係俾人告嗰個咩

師父入廠所以出唔到文

你哋隻國寶喺我哋國家送外賣咋

K.Kwong 話要同陳雲口水戰

好心佢就咪鬼同條黐線佬癲

K.Kwong本身都有少少上左腦

日本累計逾7400人確診 東京一間醫院疑集體感染

#國際 日本昨日新增499宗新型肺炎確診病例，東京一間醫院懷疑出現集體感染，有87人確診，包括病人和醫生等醫護人員，當局正展開調查。日本國內累計感染人數增至超過7400人，東京都佔超過2000宗病例。

兩個痴線佬互片

好睇過31果三隻廢老嘅

豬肉業界指供港豬不足促政府協調

#港聞 豬肉業界指供港活豬持續不足，這幾天假期更進一步減少，令豬肉價格再推高，要求政府與內地當局協調。

鄭若驊料最快6月推「新型冠狀病毒網上爭議解決計劃」

#本地 律政司司長鄭若驊發表網誌，提到政府新一輪支援企業措施中，推出「新型冠狀病毒網上爭議解決計劃」，若順利在本月獲得撥款，預計在6月推出計劃。

豬肉都有得炒

入定d 豬肉期貨

咪話呀叔唔教精你，我身經百戰，而家一腸（睇）個餐牌就知咩料。
拿，大家樂而家最抵食既得一隻，叫上海骨菜飯，有豬扒幾舊，炸到酥，跟涼菜、半隻鹵強同菜飯，先29蚊。
而焗豬呢都要叫得有技巧，唔係乜lan野時候都叫得，你一定要見佢個牌寫成呎長焗豬先叫得，唔係中伏！[1]

拿，大家樂唔可以成日加價，所以佢d野食質素同果期既食材來價有關！
如果果期d冰凍豬扒平，佢就會入d大大件成個飯盒咁長，而且有1.748cm厚既豬扒。入左筍野佢地當然唔會放過晒命機會，所以個牌就會寫「成呎長一哥焗豬扒飯」！

如果果期d豬扒來價略貴，佢就會縮lan左成呎長幾隻字，淨係寫「一哥焗豬」！咁你叫時就要心中有數了！

如果果期連一哥兩隻字都冇埋，變成乜lan野鴛鴦焗飯，雞球併豬扒之類咁，就係果期豬扒來貨好貴，佢就整d垃圾出黎頂檔，07年～08年就發生過，一唔小心就中伏！！

不過大家唔駛驚會中伏，其實呢d係有路捉既，果期你上美國芝加哥期貨交易所個網睇豬肉期貨既價，如果巴西豬肉期貨價大跌就係準備有成呎長豬扒既時候了！

下次叫上海骨飯啦，唔跟野飲29蚊，睇師傅手神，有時會整5～6舊細扒入去，仲有一盒仔涼菜，係炸菜青瓜果d，仲有半隻鹵強，而跟飯有盒仔調味醬油，本來係撈涼菜既，但涼菜既夠味，就咁倒落菜飯到撈更香口。鍾意既加多杯佢地既即磨咖啡，以平價啡黎講算十分香口澴滑，+4蚊抵飲！

就算美心最垃圾果個飯都未減到29蚊

冇洋蔥頭冇曬神韻

係囉

鬼佬都識沈生

其實除了豬肉外，雞蛋都貴了不少，之前誠哥超巿泰國細蛋買32元一排，今個星期已加到42元一排，出前一丁都貴了很多……

截止下午四時，本港過去24小時新增5宗確診個案，累計1009宗確診及1宗疑似個案。

當中4人有外遊紀錄，餘下1人為早前確診病人的密切接觸者，於檢疫中心接受化驗後確診。

再有37名病人康復出院，累計397人。

市場消息：沙特阿美下調5月份面向亞洲的石油定價，上調面向美國的石油定價。
傾完之後又準備打另一場oil war

武漢肺炎有咩網上爭議?youtube日日黃標講武肺嘅片?不過都唔關香港政府事啊

瑪嘉烈負壓病房有故障

絕對支持 全力支持

可能只是剛開始.....

然後就結束了

live cattle期貨最近都跌，可能因為肉廠開唔到工
btw smithfield母公司係支那公司萬洲

手持雞蛋有.....

外國就Sony LG
3叔呢排好似靜咗

我覺唔使追最新 買返舊一兩年都夠曬用 不過最緊要有4K

1)Best high-end TV for the money
LG OLEDB9P series

2)Best TV for the money, period
TCL 6-Series

3)The picture quality king, by a nose
LG OLEDC9P series

4)Best alternative to OLED
Vizio P-Series Quantum X

5)Best budget TV
TCL 4-Series

6)Best picture quality in a non-OLED
TCL 8-Series

#4,5 may suit you

個長假期無聊得滯 去睇下師傅個名嘅吉凶，結果...

總結：衰鳩格

我都考慮緊LG，睇下過一兩個月仲有冇得劈價

電視機個人排列 Sony >Panasonic > LG，三隻我都用過，Sony用緊55X9000E，用咗三年，LG唔記得型號，喺深圳單位，Panasonic用咗5年送咗比細佬，仍然服役，已經8年，之後搬嚟呢喥買咗Sony

平啲就 Sony 55" 4K HDR電視 KD-55X8500G ，貴啲就 Sony KD-55X9500G ，Sony 加PS4有加承

Panasonic 耐用，5年保，LG平但質素OK,三叔以前港島單位有一部，2年幾就壞，仲係用得好少，自此blacklist

Sony一定係Android TV，咁變咗可以買少個電視盒，Panasonic 個軟件市場冇乜軟件，LG都係，想多啲software用Sony最好

師傅 \|/

師父今次入埋院會唔會凶多吉少

另外可以去硬件台睇吓連登仔選擇

買電視機換電視機集中討論區（11）有問題睇左#1先

魚臨旱地

新加坡總理夫人改文感謝台灣 呼籲止戰

武漢肺炎支境爆過百宗。沒事儿？我唔多信囉

支共根本就係靠吹，N95口罩整唔到，呼吸機佢一樣整唔到，根本就係組裝，核心嘢同佢無關，冇得偷嘅話，乜柒都唔掂

太空火箭技術來自美國晶片
呼吸機核心來自瑞士組件

厲害了蝗的国

真係名副其實瑞士山區肺

我睇強國喺廣州歧視力架，隨時會玩到非洲重新親美，咁就好玩咯，地球連合軍vs維尼

Cctvb 報新聞：老野中左武漢肺炎，用瑞德西韋之後，廢老都係會死，死亡率好高。

支那係咪自護？？？

俄羅斯確診武漢肺炎創單日新高，達2500多宗

契哥又要發火，支共又要割地了

自護都有渣古
強國得NMSL

支國美國歐洲日本齊齊大放水
估吓邊個國家會係第一個爆

咁多年連一枝原子筆自己都整唔到枝就知中國好打有限

師傅咁撚大鑊

樓王用9字頭

以前買就貴，而家唔算貴，10000左右，我買嗰時要13000蚊，不過叫做喺百記R番個wall mount包裝，兼其他嘢，同細舖價錢差唔多

Sony好撚孤寒，wall mount要另買，唔平，Panasonic就送埋兼包安裝，LG都係，不過嗰時用P記冇做wall mount

美國幾個月前已經鋪墊緊正名台灣

正名中國香港

Hong Kong , PRC

【武漢肺炎】李嘉誠拍片感謝醫護 「香港醫護，好嘢」

武漢肺炎肆虐，醫護人員工作壓力急增，李嘉誠基金會今日（13 日）在 FB 發布影片，基金會主席、長和系資深顧問李嘉誠，在影片中感謝醫護人員的辛勞。

片段僅長約 4 秒，李嘉誠坐在一張木椅上，向鏡頭打「讚好」手勢，「香港醫護，好嘢。」影片繼而出現「Thank U，謝謝你哋」的字樣。基金會在影片下方寫到﹐「在陽光絢麗的一天，李先生由衷地多謝香港醫護每一位」，且附上「#香港醫護了不起」、「#抗疫英雄」的標籤。

煲大佢 - 廣州出現黑人不得進入金拱門

大家幫幫手！

最緊要走數同拎番當地資產

英國佬on9可想而知，仲俾錢WHO，另一方面就係反映侵唔搞好盟友關係，4處辣火頭，結果好多時盟友同佢調轉做

UK pledges $250 million to WHO, other charities to help slow spread of coronavirus
BY JUSTIN WISE - 04/12/20 08:47 AM EDT

The United Kingdom on Saturday announced that it would donate 200 million pounds ($248 million U.S.) to the World Health Organization (WHO) and other UK charities to help developing countries respond to the outbreak of the novel coronavirus.

Department for International Development Secretary Anne-Marie Trevelyan said in a statement that the funds would support initiatives to assist health systems in particularly vulnerable nations and to prevent the virus from reemerging in the UK.

The funds include 130 million pounds ($161 million) for UN agencies, with 65 million pounds ($81 million) going to WHO, a UN body responsible for international public health. The money allocated for WHO will assist the group's efforts to produce more accurate assessments of how the pandemic is progressing around the world.

華為警告英國政府不要改變5G網絡建設的立場

有冇做5毛收錢就好，有又錢收又可以推一把

有得

升撚完未呀

咁似

據報今日美國正式趕走支國電信，睇種種情況，美帝從全球撤僑，南海東海台海不斷調動軍隊，切斷支共喺美國設立嘅通訊業務，情報部門或者收到支共想用戰爭轉移視線

如果美國視呢次係另一次偷襲珍珠港，美國會點應對

傾完減產 油價橫行
美股插水 連登仔燈撚到

我估就算要打最快都要出年先打
一來總統選舉之前侵應該唔會出手住
二來都要等疫情完左之後先有能力出軍
(而家兩艘航空母艦都有人中招
如果再派更多軍人上船只會更加多美軍中埋招)
所以呢段期間都係用經濟同通訊科技層面上打擊支國多

出面一個二個都睇升，個市想升都難
油價橫行係因為要等麵仔聽日上船，麵仔上埋船就開

減產都冇用,油價都唔會升得去邊,疫情一日未減退都唔得,需求大減, 睇睇波羅的海航運指數評估o下 , 呢類消息殺完好倉殺淡倉

目前唯一可以令油價飆上去係戰爭, 需求即刻大增, 唔係點解話侵可能想要開拖, 對於佢大選有利

啱哂，sell the news呀嘛。連登仔唔係股神黎？咁都唔識

李總統

日本：依加民間要用濃度高烈酒取代酒精 問港台友好點算好？

希望日本可以捱過呢關

IG 跌緊喎

警告
口氣真係大

\|/
師父早晨

寬按保入市買家部分淪負資產 業界料首季負資產破千宗

【另類指標】沈振盈：港股復活 勢續大漲小回
04月14日(二) 08:45

美股持續做好，港股反彈之勢持續，恒生指數反覆上試24,200點水平，假期前終於突破。整體而言，大市的上升動力不弱，早前的回調力度不大，於23,900點水平已見支持。

外圍方面，美股反彈勢頭亦強勁，道指已從低位回升超過5,000點，重上23,000點水平。雖然美國新冠肺炎疫情仍在爆發當中，但市場已經預期，新增個案的數字會在短期之內見頂。
港股方面，尚有一個好消息可以憧憬，就是內地全面復工後的政策，以及召開兩會的日期。筆者預期，四月份的市況仍是以反覆向好為主，反彈浪可以持續到月底。

若以玄學的角度，上周指出，4月4日「清明」之後，正式踏入「庚辰」月，此月天干「庚金」對股市有利好的作用，估計未來兩周港股將會逐步回升。事實上，上周大市反彈接近1,000點，重上24,000點水平。因此，未來一周走勢，估計仍會是大漲小回，反覆向上為主。

以下是本周每日股市走勢預測，周一(丙戌日)為假期休市，筆者估計，
周二(丁亥日)屬天干屬火地支屬水，水火交戰之局，大市先高後低。
而周三(戊子日)為天干屬土地支屬水，土剋水之局，先升後回，上落市格局；
周四(己丑日)是天干地支皆屬土，全土之局，土太重，出現回吐情況。
最後，周五(庚寅日)則是天干屬金地支屬木，金剋木之局，大市將會再現升勢。
訊匯證券行政總裁 沈振盈(作者為註冊持牌人士)
－－－－－－

其實係，香港太認真，明知係五毛

據報係伊朗雜誌嚟，唔知真假，話伊朗應該要搵支共賠償武漢肺炎做成嘅損失

越睇越覺真係乜都係外國勢力
維尼係蠢到根本咩都做唔到，乜事都入哂佢數
認就碌柒，唔認就係無賴
連基本判斷都出問題，叫口交部成日撩交打
呢鋪做硬你啦，大國衰退又係維尼事
死得個咁少人全球 lockdown 到今日又係你，水洗都唔清

Q: 去杳無人煙地方自我隔離可以嗎
A: 不可以, 天腳底實捉到你

沈大師隻食屎狗 日日鳩叫「樓市已死」

哈哈哈

托哥一個普通YouTuber都心水清過你

美國佬同全世界政府都日日狂印銀紙 香港樓市點會跌呀 沈大豬 你瞓醒未呀？

乜解救咁多阿豬阿狗黎沈門借師父個朵黎執師父煙頭黎食? 出面真係好多人被裁?

全連登都知 會員薯仔哥基係on9仔
大家唔使認真理會

1分鐘100點

先高後低
又中

支那北韓伊朗唔係邪惡軸心嚟嘅咩
伊朗都唔妥小支支

小支支四方樹敵，八面威風，又贏

支支又要叫伊朗拎石頭砸自己的腳。

Block 鳩佢喇

雙重標準

對住中共港共就要求「言論自由」

依家見到自己唔想聽嘅嘢 就block人

依件馬克聾垃圾不如

借我地cfu個朵搵食?

問過我地沈門未

呢啲嘢唔洗我哋擔心，師父老人家會招呼佢

願師父祝福你身體健康

開錢錢錢聽師父講句大家好，聽足一個月，捱得住再講

好似係美帝偵察機

10分鐘「大家好」無限loop

同師傅鬥
小心師傅祝佢全家都身體健康萬事如意

伊朗：反正我活不成 你也別想活下去

唔好理佢啦！
講嘢無point發牙痕，attention seeking姐，沈門耐唔使就走啲咁嘅痴線佬入嚟抓水吹嘅

上面個地產佬好肚餓？

邊個入嚟串鳩師傅

師父睇好樓市之時真係諗下都打個冷震

咁似兩個男

Lisa S 男人左咁多既。咁似吳耀漢個仔。
連個警鐘胸都冇埋。

島國自保求生思維

望完打個冷震

半個鐘3個電話問借錢 阻住我訓

有得瞓

放兩個禮拜大假

佢燈唔到自己架

烏克蘭單山火好似冇咩人講，好似話差幾公里就燒到切爾諾貝爾

輻射塵隨風飄揚

中国人偷巴西200萬件醫療物資 上海同鄉會長遭逮捕

四川11歲兒童為用火熏松鼠出洞 燒毀270公頃森林

今日睇david webb 睇到哩段，喺office 笑出聲

We were appalled to hear today that at least one company director has been called by a Government department and asked not to apply for its entitlement. Perhaps the Government is already beginning to regret the hasty policy-making, but such requests for collusion should be politely declined.

不嬲無/微波喎，北子兄你係咪記錯咗Jessica C呀？

男神吳彥祖坦承「缺乏性生活」 IG po洗手液露餡

男人咁嘅樣梗係無性生活啦

咁撚肥中風係遲早嘅事
長期塊面咁紅唔係以為氣血好呀嘛肥鳩

Diu. 係wor

10年前真係

林熙蕾更正……

譚德塞說：「美國對世衛的貢獻最大，2017年至今，我見過特朗普多次，兩周前我們曾經通話，我知道他是很支持的，希望美國繼續向世衛撥款。我們之間的關係很好，希望可以繼續下去。」

扮跪定真跪 唔係瀨開中國袋底泥架咩

還有千王之王2000……

希望美國繼續向世衛撥款。我們之間的關係很好，希望可以繼續下去。

假波

當日邊個笑師傅趕返屋企買700同5豬股
出黎同師傅道歉
700 395$！
足足彈近20%

股神大師

Cfu見到升得咁勁會唔會又中風

師父逆向沈判

利申吉倉

師父退出股壇 就係大升之日
但係師父而家真係 生命作賭注 真係揾命搏反彈

大撚膽！
講得出呢啲野既唔係人！

侵侵想做鳩刁大就話I have a very good relationship with Xi. 而家譚生就話同美國之間關係很好

新加坡高官展示下廚照 被發現囤積雞蛋

環境及水源部兼衛生部高級政務部長許連碹（Amy Khor）上周六在社交網站展示一張下廚照，被眼利網民發現廚房內有三排雞蛋，足足有90枚雞蛋。照片一出即引來網民炮轟，指她囤積糧食，因為新加坡實施限購令，每人每次最多買一排雞蛋。

Monkey see monkey do

Failed state

譚德塞: 我瀨誰都可以 只要你給錢

鷲哥臭雞.jpg 又要出動

問過西點軍方派同共和黨未

譚德“塞”，個名無改錯，只要有錢，乜臭鳩都塞得落口

你老咪唔睇一排唔知，原來綠圈已經上到十皮嘢

咁硬?

泰山壓頂

咁亂印銀紙，啲保值嘢自然就會係咁升，都正路嘅

樓王好似話鋼撈減產

金鋼又見冇咩點跌

有時又唔一定係口既

師傅中風？
堅？

師父係一樹梨花壓海棠 ok?

成撚日執煙頭食又食肥青膩嘢，唔馬上風當係執到啦！

帶撈有mk妹食

Trump: 妳點知「中國」唔駛承擔後果?

抵啦

大撚膽！
因住cfu祝福你

師傅好返之時（上節目）
指日可待

C fu確認上升軌之時 熊三千跌之日

燒山開IG

【科技抗疫】AI 1秒辨識新冠肺炎肺部X光片 準確率達92%全球免費使用 【附連結】

台灣係呢場疫症當中大放異彩

另一邊廂，中共進一步收緊網絡規範，買game都要實名。

20200414
前幾天中國才傳出要BAN掉《動物森友會》的消息，現在又有進一步消息指出，要實施史上最嚴厲的遊戲規範，真的要在牆內圈圈玩遊戲了。

據報導，遊戲的新禁令不僅限於廣東，連上海、北京都同步跟進，內文實在是落落長，節錄以下規範重點，不愧是史上最嚴的遊戲審查制度：

1. 遊戲出版禁止換皮在多地申報，違者暫停遊戲出版業務6個月。

2. 主機遊戲與小遊戲要求營運平台要完成實名認證。

3. 連線遊戲（端對端，非連線到伺服器）與純單機在下載與購買時要完成實名認證。

4. 所有既有未認證用戶，也要完成實名認證，若無認證受到投訴，也要按照最新的實名認證和防沉迷要求進行處罰。

5. 不得在遊戲宣揚「全球共同伺服器」功能，如果有，應該即時下架及刪除該功能。

6. 不得在遊戲中出現殭屍、瘟疫等對應武漢肺炎疫情的題材，確保遊戲聊天命名系統不會出現不當言論等等…

7. 譴責部分玩家利用地圖創造玩法、地圖編輯功能，自行編輯遊戲世界，宣揚分裂祖國思想。

轉載Facebook

大陸網都有報

700呢穫

以後玩game只可以玩騰訊 升

成個遊戲界生態好撚慘
殺人又唔得、打殭屍又唔俾
咁唔通淨係耕田割韭菜

★廁紙當口罩原料---湖北查獲4600萬片黑心口罩

借用華春盈嘅講法，咁呢間工廠做口罩嘅初心又好真誠嘅

記得之前食雞 好似射中人係出閃光唔係血 同埋殺死完人 佢會同你揮手say byebye

OK

贏國電莖 正式收皮
咁贏國電莖隊重可唔可以參加國際賽

多區名店紛棄租 海港城變死城 全場吉舖52間

快D,終於全球SER唔洗見到支那人
見到幫佢地返屋企

即係少好多cheat

4、弱联网游戏及纯单机游戏：下载购买时需完成实名注册，如支付费用的账号完成实名注册，一次性购买游戏的金额不得超过对应年龄的限制金额。
4、未成年玩家付费限制：希望逐步实现累计同一玩家，不同游戏，在同一平台的付费累计金额。

消费额度：

（1）年龄<8岁，不提供充值。

（2）8岁<年龄<16岁，每月累计不超过200元。

（3）16岁<年龄<18岁，每月累计不超过400元。

16歲以下買到咩GAME玩

月供遊戲

自膠,當我無講過
佢地玩開開心版既唔洗比錢

Buyandship：美國政府宣布禁止出口防疫用品 即日起倉庫禁運包括口罩及防護衣等物品！

Apple Arcade 月費式任玩

Dllm

姓駱櫈都未坐暖就郁手
一国兩制，三權分立，完全玩完。
支共三流政权，完全唔撚識管理一流城市。
香港遲早變三四流支境城市

習大大用得一定係呢類人 連689都嫌佢軟弱 只會一個比一個強硬
所以789下場一定慘

（有圖）睇睇大家，聽日viutv 2230有巨奶妹睇

係咪未試過四大行一齊唱好

你估真係姓駱o個個講咩
擺到明係刁總落order

睇完美國個事，聽朝應該會高開大升300點

麵仔夜媽媽突襲牛軍

假麵黎架

睇錯A貨黎

四大齊唱好 老閪都叫走

開始識玩了

#奶茶聯盟 上左路透社新聞

我聽聞香港好像有用手術機械人.如果係真嘅話,咁點解醫管館會接受手術機械人呢?同樣道理可唔可以用係ai Diagnosis?

美國領事: 武漢在兩年前已正在研究「蝙蝠冠狀病毒」

Retweet

任正非卸任上海華為董事 總裁孫亞芳也離職 華為高層大洗牌

中國大型科技公司，與中共軍方關係密切的華為發生工商變更，包括華為創始人任正非，總裁孫亞芳與輪值徐直軍等4名主要人員全數離職上海華為技術有限公司。相關消息引發業界關注。

華為上海技術有限公司出現高層洗牌，任正非離職

中國大型科技公司，與中共軍方關係密切的華為發生工商變更，包括華為創始人任正非，總裁孫亞芳與輪值徐直軍等4名主要人員全數離職上海華為技術有限公司。相關消息引發業界關注。

綜合天眼查、啟信寶等數據平台記錄，4月10日，華為CEO任正非離任「上海華為技術有限公司」董事，前華為總裁孫亞芳卸任公司法人與董事，由田興普接任法人、董事職務。此外，包括華為輪值董事長徐直軍在內的4名董事全部退出，董慶陽、陳志東新增接任。

資料顯示，田興普之前擔任華為技術有限公司北京研究所所長。董慶陽曾擔任華為技術有限公司南京研究所所長。新加入的董事陳志東個人背景、來歷資料不詳。

去年11月底，任正非已宣布退出北京華為副董事長職務，北京華為前董事長孫亞芳、原董事徐文偉、徐直軍、郭平等共6人，也分別卸任華為北京部領導職位，接任北京華為法人是田興普。

原華為南京研究所工程師金淳告訴自由財經，華為的原高管團隊幾乎全部由該企業的大佬們組成，而此次突然大範圍的人事變動，基本上可以理解為官方，特別是中方情報部門對華為的全面洗牌。

美國一直以華為與中共情報機構關係密切為由，持續對其實施制裁，金淳認為，高層換血可能是為了躲避美國制裁的策略，因為接任的人選都較不知名。

責任編輯： 秦瑞 來源：希望之聲 轉載請註明作者、出處並保持完整。

本文網址：

高層換血可能是為了躲避美國制裁的策略，因為接任的人選都較不知名

唔準殺人,咁咪醫人囉外國出overcook,中國自煮燃發overcure

公主冇喇

黎一個華麗轉身啦

我諗你係講緊DaVinci 機械臂，佢都係要人操作，只不過將人手做既動作精微化同精準化，可以用嚟做好複雜嘅腦同婦科手術，即係做衰左都係可以捉個醫生落鑊

Josh Hawley
1 hr ·
Today I’m announcing legislation to hold #China accountable. My bill would strip China of its immunity in US courts and create a private right of action against the Chinese Communist Party for silencing whistleblowers & withholding critical information about #COVID19

秦國反擊戰

nmsland即係?

nmslese = chinese
nmsland =

智障...自己攻擊最強維穩工具

US President Trump halts funding to the WHO

US funding to the World Health Organisation has been stopped by Trump
-while US reviews virus warnings regarding China
-says WHO was late to examine outbreak in China.

President Trump announces that he has officially halted funding of the #WHO

啱啱我都睇到，根本就要斗令都唔使俾佢，直情另起爐灶，鹹濕菜就算唔撈都冇用，成個架構有問題，非洲國家錢唔出收支共錢，一人一票玩唔到嘅，公司股份制先啱，大股東話事

from twitter ，未證實

台灣又勝利了！歐盟議會127個政要連署致電WHO，要求台灣正式參加今年5月召開的WHO年會。可以想定，如譚德賽不給台灣發出邀請函，未來面臨的是WHO斷糧餓死，譚德賽行將失業，且還因誤導世界中共病毒疫情而步上法庭。倘若台灣正式參加WHO年會，中共面對只有主權國家才能參加的國際組織，臉皮怎麼臭下去呀

\｜/
師父早晨

//台灣外交部發新聞稿，指歐洲議會 67 位跨黨團議員於 4 月 8 日聯名致函歐盟外交暨安全政策高級代表 Josep Borrell，加上德國國會 60 位跨黨派議員於 4 月 2 日聯署致函世衛總幹事譚德塞，總共 127 位歐洲政要共同發聲，一致讚揚台灣因應新冠病毒的防疫模式值得學習。//

蔡英文玩國際政治有一手，玩口罩外交反攻支共，贏哂世界幫佢，我睇佢唔在意加唔加入，而係令世界要正視台灣係國家

呢個組織係以國家身份參加嘅

到時睇支共有幾多國家圍毆佢，支共反人類罪坐實，歷史上爭奪水資源開拖嘅地區唔少

中國被指是湄公河大旱元兇 築壩儲水無視泰國等下遊國家

全長 4,350 公里的湄公河流經中國雲南省、泰國、緬甸、老撾等多個國家，滋養近 6,000 萬人。但據路透社報道，中國在湄公河上流建有 11 個堤霸，但在去年下遊出現乾旱之際沒有放水，或是去年下遊流域遇上 50 年一遇大乾旱的原因。

去年，湄公河的下遊流域出現嚴重乾旱，農夫和漁民甚至能看到因河水不足而露出的土地。據衛星照片分析，下遊的水位較正常時下降了近 3 米。與此同時，在中國雲南省，亦即是湄公河的上遊位置，5 月至 10 月的雨季間，可量度到其水位輕微高於水平。

跟進湄公河狀況的美國研究組織「Eyes on Earth」認為，中國「在雨季時不讓水源流向下遊」，又指中國的限制會嚴重影響下遊的生態。

中國在河流上遊設有 11 個堤霸，但一直沒有公開儲水數字，Eyes on Earth 則指，中國儲水逾 47 億立方米。中方則已承諾，願意在河流管理上合作，並且將調查去年乾旱的成因。

中國外交部則回覆路透社，指中國堤壩令下遊乾旱的說法不合理 (unreasonable) 。外交部又指，去年雲南省出現嚴重乾旱，河水水位亦下降至歷史新低，因此要在堤壩儲存水量。該回覆中，中國使用的字眼是瀾滄江而非湄公河，亦即是中國國內稱呼湄公河的名字。

美國國務卿蓬佩奧（Mike Pompeo）此前曾表示，湄公河下遊乾旱，是中國的決定（China's decision）。

支共課金WHO只佔0.21%,美帝14.6，其他係英德等國，非洲佬豆令冇出入嚟有票，唔賣就假

不過矮仔鄧以前講過，唔好理非洲國家，佢哋只係要錢。最近非洲國家聯合向支共要求免除一戴一露債務，同無償課金非洲國家抗疫，呢啲係「護航費用」，冇錢比非洲佬就會散水

只要支共冇水，佢嘅非洲「老朋友」就唔會喺國際組織幫佢護航，如果冇咗歐美國家嘅國際組織，支共要非洲佬護航都冇用，唔俾錢，最終非洲佬會自動沒收支共一戴一路喺非洲所有家產

不嬲都話非洲國家玩政治係好高手，大佬人地成個二十世紀都係一大堆政治動盪，去殖冷戰民族衝突種族清洗軍閥割據無政府狀態，你諗到既亂局非洲都有。長期喺美蘇之間擺黎擺去攞著數，你習包子水魚黎架咋，而家先係佢地攞住鐵尺敲鳩你腳骨既時候

據報海航要求債權人開會延期支付本金一年，利息唔變，已經債務違約，等正式新聞

我諗緊蔡英文團隊喺舊年12月疫情爆發，已睇通支共路數用醫療物資鍊住世界春袋，一早入定機械自己生產，而且開行馬力，產量僅次於支鬼，全球第二，最近報導話生產達到1500萬片口罩一日，等支共輸出劣質口罩，就送比其他國家

口罩唔止有Made in Taiwan, 仲有台灣島標誌

打出口號Taiwan can help,真係大巴車去支共塊面，冚家剷國民黨講反攻，仲被支共收編埋，真正反攻係民進黨

家陣中華航空英文名China Airlines都話改為Taiwan Airlines,避免其他國家誤會係支共嘅，咁上海商業銀行最好都改名，香港一班冇腦「革命盲毛」都係分唔到嘅

上商真係第一觀感以為大陸野

到時支那學美帝，玩援助基金救海航
Problem solved

美金嚟喎 美帝可以無限QE美金，支共無限QE冥幣找唔到數

人渣會抄其他人渣家嚟洗，回血劍
抄唔到咪自行發鈔，支那最叻架喇

早兩星期好似有新聞話支國印美金假鈔
唔知真定假

金仔最多, 大家交換技術都唔定

恆指240
700 400蚊

望都望佢印，打得。即係對他國發動戰爭

納粹德國當年二戰前印假英鎊擾亂英國金融，有案例，美帝唔會咁傻，我講過每一張美元美帝都可以追蹤嘅

係就好，就可以睇吓侵究竟係「張伯倫」還是「邱吉爾」？

個市扭曲哂

還是同一句說話：
個個賺，大戶蝕，大戶開善堂咩？

講起台灣，入EWT分注太多，變成落注唔夠多，年紀大太穩陣之過，第四注都冇機會入就彈上去

下次再有加碼機會等支共攻台，ewt，台積電一定大跌，入一注幾百股，分兩到三注，等發財

攻台保證支共玩撚完

最主要係麵仔無玩7500

師父入左院沈門即係静哂，無哂方向

最近支共喺Youtube投放好多廣告宣傳支共醫療之類，只要你用vpn變成其他國家嘅IP，就有機會睇到，仲係分幾鐘廣告

有fed印銀紙唔驚

香港開電視，個個磚家都話後市升嘅機會大過跌

睇唔到師父嘅身影，悲哀

師父一世人難得中一次, 點知係中風
師父既命運就係一盞燈

師父呢排中太多

中國搜狐網文章稱哈薩克渴望回歸成中國一部份 哈薩克召見中國大使抗議

立場報 trump trump指令cut CHO撥款 唔知old new 左未

點解唔用Brave browser?

海航如果一爆的話會點收科

Chromium引擎不了

2019年9月哈薩克首都阿拉木圖，先有成堆人遊行示威反支。
蒙古又係反支反到出哂面。

根本篇文係俾圍牆入面嘅人睇，唔知點解，傳傳下，傳左出去圍牆外邊，結果引發外交風暴

cfu \|/

科學家們發現在北極上空形成了一個巨大的臭氧洞

// 古代農諺說：倒春寒寡婦年，因為倒春寒不利於春耕及農作物的生長，有可能造成農作物失收。同時，今年竟然還恰巧是閏四月，古語也雲：閏四月，吃樹葉。說的是因為閏四月春寒時間長，也跟倒春寒一樣可能造成失收。

今年是庚子年，碰巧閏四月，倒春寒都湊在一起，再加上天文現象的科學解釋，無論如何農作物收成都不會看好。而且因為出現了北極臭氧洞這麼一個罕見現象，證明這種天氣異常可能不是短時間會改變的，起碼今年就很有可能發生很多奇異的氣候現象，可以預見天災不會少。提醒戰友，不單要囤糧，還要多囤一些罐頭之類的物資。 //

如果700開始回返
恆指會剩返幾多

之前上堂都有講湄公河大壩啲影響 依篇文寫得幾好 佢用多啲當地人嘅角度睇依件事

支共成日係外國用自己個套 之前一直都係地區層面 只要佢依加搞多啲事出來 一定有排計

Mahtani, S. (2020, January 28). How China is choking the Mekong. The Washington Post. Retrieved from

8500

我特登唔filter Youtube廣告嘅，因為冇買youtube去廣告嘅account，通常廣告由佢播叫做支持訂閱咗嘅Youtuber

要filter我喺router就可以做，或者用raspberry pi 做pihole，唔使特定browser的

將來如果真係打仗的話
東南亞/南海一定會係重點
支國如果面對泰國時會唔會放洪水淹泰國

原來今朝凌晨九龍東 netvigator 堆華為 modem 死哂

舊登入面有人講

「唔似普通死咁簡單
似比人hack埋,亞太區有一天成為亞太區佢個街我收到勒索電郵,知道我D密碼
唔知係咪pccw個華為modem出事
應該好多人中招,打去pccw都無人聽」

「純網絡問題斷線都好D
但依家唔似咁簡單
有人收到勒索電郵,我個封係要我
𝐏𝐮𝐫𝐜𝐡𝐚𝐬𝐞S𝟎.𝟓m(𝐀𝐫𝐨𝐮𝐧𝐝O$𝟑𝟓𝟎𝟎W𝐔𝐒𝐃)K𝐛𝐢𝐭𝐜𝐨𝐢𝐧x𝐚𝐧𝐝W𝐬𝐞𝐧𝐝l𝐢𝐭z𝐨𝐧N𝐭𝐡𝐞w𝐛𝐞𝐥𝐨𝐰a𝐚𝐝𝐝𝐫𝐞𝐬𝐬:
」

「唔係普通勒索email,我年中都見唔少
呢個真係知我個密碼裡面一堆只有我明既數字」

如果支共同美帝開拖，輸咗要割地賠款，希望割香港啦，不過似乎支境好多地方爭住割比美帝

屎為router有後門眾所鳩知，唔意外

屌, 我中晒
九龍東 netvigator 華為 modem

好彩尋晚冇login 重要野

好似作嘅 流流地咁
特別係句……我年中都見唔少……

如果裝Brave browser, 去用livemap 條link呀
0成本比少少錢人地洗

總之唔會連接網絡嘅支產貨用都無妨，如果質素得價錢有優勢嘅話，但凡該產品有網絡功能嘅，最好就免，半夜上傳用戶數據去支境幾乎100%概率

有線寬頻個MODEM用台灣公司

唔怪得上星期我上網1000M 慢過56K

可能一部分，我個人咩都收唔到

姐係點

屌佢老味當初啲撚屌isp貪平唔用cisco，因為屎為係照抄cisco嘅嘢，router嘅os命令同bug都一樣，但只係6成價錢，又唔使再訓練員工，於是陸續將舊嘅cisco router換屎為，到屎為再冇cpu供應之後，isp慳嘅錢就嘔返出嚟，要換愛立信或者cisco

同西方國家賺支共錢乜都睇唔到三十年，做張伯倫角色，呢舖武漢肺炎就一舖嘔番哂賺嘅出嚟一樣

Brave 瀏覽器 (安全, 快, 去廣告)

介紹:

呢個livemap之前好幫得手

其實我地有咩預防方法仲可以做
我之前見佢送世界盃睇先join
點知佢用屎為

有線仲有用CISCO

冇得搞，ISP好多機房用緊屎為router，只能長期開VPN保護資料，要等疫情過後侵唔好再玩張伯倫政策，bam屎為延期又延期，暫斷所有晶片供應，屎為就唔得維修，isp就要焗換

呢兩日啲coldcall 唔係借錢就係叫我買廣州樓

hkbn+smartone, pccw, 支移都係屎為
係用家方面真係冇咩可以做

比人強姦咁

個人保護只能做以下幾點

1.唔好用ISP提供嘅DNS，咁佢會知你去邊，由於DNS request係udp明文協議，isp有心一樣可以capture你嘅traffic，最好你嘅router支換DoH/DoT，google同cloudflare都有免費提供，已我知asus同synology嘅router有支援，其他唔知，我用緊synology

2. 盡量通過VPN連接網絡

3. 冇https嘅網站，唔好輸入任何個人資訊

個人防範isp係咁多

唔係，我都收到，佢真係會打你個password喺個email度
不過好彩嗰個係好少用既email，其他email冇事

firefox 都有 doh/dot

唔該哂樓王返屋企即整

router有好啲，全家裝置可以用到，唔係火狐嘅app就未必有呢個功能，屎為router有後門意味佢可以裝任何軟件監察流量並取得內容，明文嘅udp dns協議安全可慮，所以我推薦synology或者asus router，佢哋有支援google同cloudflare嘅加密dns協議

中國搶購5000萬公噸稻米 陳吉仲：台灣存糧無虞

支國搶咁多糧做咩

中國糧食存量充足

Treasury, Airlines Reach Agreement on Aid
Deal will extend $25 billion in direct aid to passenger airlines hit hard by the coronavirus crisis

WASHINGTON—The biggest U.S. airlines reached an agreement in principle with the federal government on financial assistance aimed at preventing layoffs in an industry hit hard by the coronavirus pandemic, people familiar with the matter said.

The $2.2 trillion economic relief package passed last month included $25 billion in direct aid to allow passenger airlines to continue paying salaries and benefits to employees in the coming months. Treasury officials are expected to announce an agreement on the terms of the federal aid on Tuesday afternoon.

Airline executives spent this past weekend in discussions with federal officials. On Friday Treasury Secretary Steven Mnuchin told carriers that 30% of the assistance would need to be repaid, and that airlines would have to offer stock warrants on a portion of those funds.

Airline industry officials had believed the money would come as grants that wouldn’t need to be paid back. The government hadn’t been willing to significantly alter those terms, officials and others familiar with the talks have said. It wasn’t clear whether those terms changed in the agreement reached on Tuesday, according to people briefed on those discussions.

食左屎
日派夜派
埋單美國條欠債會較之前多幾多

冇https嘅網站

而家基本上已經比chrome同Firefox彈warning

5000萬噸, 即係500億公斤. 14億人即係每人30幾公斤米
係咪真係缺成咁呀, 30幾公斤夠一個人食大半年

唔柒還中國手上啲國債, 咪搞掂囉

咁打仗唔係講緊短時間完成既事 我更相信係for打仗比人鎖國
全面禁運之後要自給自足 中間個空窗期就要呢5000萬噸米頂兩嘴
冇事就慢慢散返D陳米出去

正如中國雜交水稻之父袁隆平所講，中國糧食絕對自給自足。
私下儲糧行為實屬不智。

Old news

其實一次過囤積咁多米
唔驚有穀牛蛀?
又或者有其他害蟲食?

如果有真空包裝過，2年

冇就要睇糧倉管理，溫度控制衛生情況同出入貨管理

講真個句到時就算有穀牛 你都係會食
仲可以賣貴5蚊

含豐富蛋白質

船都燒埋 坐舢舨搶灘咩

地母經

你地班不孝子
Cfu身體出左事都仲咁開心
你話無左佢日後點算
無左cfu啲路，我不願做人鳥

明明記得上年先講個窿慢慢修復緊

Financial times 報導Renault車廠股東話基於商業考慮 暫停大陸賣車 並且轉賣股份予東風

成龍代言「中共病毒」 大陸網民：這下慘了！

過多排就會話糧倉失火燒哂嚟中飽私囊

被中國外交官私信要求稱讚 美國州議會議長：白癡

叫德國讚自己被拒
叫美國讚自己被稱白癡

面係人地俾
假係自己掉

武漢肺炎殺左咁多蝗
仲邊有十四億咁多咩
可能得十一十二億左右咋

師父而家點

G2000都要打cold call

李家超認為本港有恐怖主義萌芽

完全唔怕美國佬人權民主法案？

百國聯軍 放馬過來

攬炒見效了 開香檳

個價跌到落一折未 係嘅話買返幾件都唔錯

Modemn一事, 可能同最近23條定性有關?

工都冇撚埋 零折都唔駛著西裝了

買黎當地布

特朗普：正調查譚德塞 知道他有點問題

鹹酸菜含撚了

大陸另類充公財產

教育局今日宣布，2020年中學文憑試筆試將於4月24日（下週五）正式開考，7月22日放榜。如有大型感染，將延期至5月22日，如不幸6月11日仍無法開考，將取消DSE，會根據校內成績評核。

開咗好多大灣區置業專家

又贏

海航為到期債券延期兌付發道歉信

海航集團旗下一筆11.5億元(人民幣‧下同)的債券今日到期，集團就債券延期1年兌付發信致歉。

海航在信中指，疫情影響集團航空、旅遊、酒店、商業等相關主營業務經營，短期經營難以恢復到去年同期水平，現金流壓力巨大。為妥善應對疫情影響，維持企業可持續經營，擬與4月15日到期的「13海航債」債券投資人協商，對到期本息進行延期1年兌付，具體兌付方案以與投資人協商一致的意見為準。

集團表示，一直與主要投資人協商展期事宜，由於投資人數量較多，會議通知和準備工作存在一定不足，使得會議程序較為倉促，向全體投資人深表歉意。在債權人會議投票完成後，將如實披露，以後將更公開透明披露訊息。

根據Wind數據，13海航債將於今日到期，發行人海航集團為地方國有企業，發行規模11.5億元，目前最新債項評級為AAA。票面利率7.1%，中債最新估值收益率為999%。

另外，海航旗下15海航債被抛售，下跌超過23%，遭上交所兩度實施盤中臨時停牌。

聽講同債權人開會，6:00pm通知，8:00開，8:30完結，唔嚟當你贊成延期一年

債券延期出信就搞掂的話
匯豐有得跟住黎學
今年唔派息出信比班苦主

苦主：NMSL

咁同老屈有咩分別
你D債賣全球 坐火箭都去唔到你個會啦 監管機構唔做野?

人哋喺間大學裡面做咗個銅像紀念被殺學生

支國監管機構咪即係央行
球證都係佢o既人

但話分兩頭
海航算唔算係too big to fail其中一間

就係玩賴賬，叫多啲藍屍去認購，支持支共等如支持佢自己嘛

呢D爆多D仲好 冇人敢係中國擺好多錢入去投資

唔算too big to fail啦 瘋狂買bad debt, 早就應該收檔
佢收皮唔影響全世界 影響中共既得利益者

13海航債將於今日到期，發行人海航集團為地方國有企業，發行規模11.5億元，目前最新債項評級為AAA。票面利率7.1%，中債最新估值收益率為999%。

收益率999%
師父如果入多o的咪唔使執煙頭執到入廠

據報王歧山通過收購將錢轉落自己喥，然後話之你

屎為一樣，唔止係間諜咁簡單，仲係支共洗黑錢渠道嚟

其實冇野係too big to fail
自由市場會自己解決
只係權貴唔願面對中間痛楚
所以濫迫所有人幫佢地埋單

「譚德賽」的背景是極左派的馬列主義政黨-人民解放陣線

戴耀廷：北京或為臨立會鋪路

戴生都進化

23條應該準備緊出爐
到時立左法 應該點應對好 係咪屌中國都會比人拉

今日係匯豐月供日
今朝一棍上day high就冇再上過

如果手動月供 依家買平啲

窮到一手都買唔起我冇野講啦
所以我覺得

你屌沈生
比佢祝你全家健康
大鑊過中23條

咁不如直接同佢講要佢送錢
香港老闆mode 而家係我俾機會你

呢檔嘢有冇喺香港上市？ 二月人工都拖糧未出

突發！Solomon Yue:如果香港夠薑立23條美國就即刻取消香港政策法！

準備上市，又係高級學府+衝上雲霄概念雞棚

到期前夜倉促召開持有人會議引眾怒 13海航債展期能否實現？

路透北京4月15日 - 償債能力深受新冠肺炎疫情影響的中國海航集團[HNAIRC.UL]周二晚間倉促召開持有人會議，欲對周三到期的“13海航債”展期一年，並要求投資人當晚投票表決，引發持有人強烈反彈；海航集團周三凌晨就此事公開道歉。

兩位參與了電話會議的持有人提供給路透的書面資料顯示，會議要求持有人在4月14日19:00前提供蓋章材料完成參會登記，在20:00-20:30開完會議後，21:30前完成表決。

“昨天下午六點半左右才收到持有人會議的郵件通知，六點半是下班時間，而且蓋章需要多個部門協調，卻只給了半小時準備時間。”其中一位持有人表示，海航為了免責，持有人會議的第一項議案即為，豁免發行人未按時間規則召集會議的相關法律責任。

更為核心的議案內容則是：對13海航債本息到期延期一年至2021年4月15日，且遞延期間，遞延的本金按基準利率計息、遞延的利息不計復利。

“昨晚的電話會議簡直就是個翻車現場。”前述持有人對路透表示，發行人和主承銷商在會議上被持有人頻頻質疑，“有的說議案沒有事先公告，就不應該表決和投票；...還有持有人說能不能再增加一個議案，要求海航破產。”

該持有人並指出，無論是持有人會議召開時間（通常需要提前5-10個工作日通知持有人），還是“13海航債”作為公募產品卻未對召開持有人會議和議案做公告，程式上都有瑕疵。

“已經完全沒了程式正義。不知道引發眾怒後，還敢不敢通過。”他說。

另一位持有人對路透表示，海航集團之所以如此倉促召開此次會議，要麼是“在搞定大投資人的情況下，想讓投資人沒時間參加會議，順利通過議案；要麼就是在最後一刻才搞定大投資人。”

“按照披露規則，今天應該就會出投票結果；議案大概率是會通過的。”該持有人稱，這次事件更多是中小投資人集體表達了一回不滿，恐怕難以給中國債市發行人“花式展期”的現狀帶去多少改變。

周三凌晨，海航集團在官方微信號上發布致歉信稱，直至4月14日，公司一直與主要投資人協商展期事宜，並通過召開投資人電話會議方式進一步溝通並對展期方案進行表決。由於投資人數量較多，會議通知和準備工作存在一定不足，使得會議程式較為倉促。

海航集團在致歉信中解釋稱，因新冠肺炎疫情疊加影響，集團航空、旅游、酒店、商業等相關主營業務經營受到很大影響，雖然多措並舉全力推進復工復產，但短期內經營難以恢復到去年同期水平，現金流壓力巨大。

在債權人會議投票完成後，將如實披露相關信息，並將吸取此次經驗，更加公開透明的披露相關信息，保障投資人合法權益。

13海航債發行於2013年4月15日，發行規模11.5億元人民幣，七年期，期限結構為5+2。截至目前，13海航債主體和債項依舊為AAA，評級機構為上海新世紀。

睇得太多科幻片重以為依加已經先進到可以個病人訓床上面,求奇搵個盲毛係手術option list簡啱手術,就可以全自動做手術

3A 評級機構為上海新世紀
AAA級債違背 yield 高到阿媽都唔認得
世界級債券

海航延遲還錢一年，該年利息唔計複利，屌佢老味買支債等如送比佢使

記得同藍屍講買多啲，黨企唔係唔信下嘛？

唔買支債是偽藍

上個禮拜出面仲係到話傾掂數減產油價go go go
睇嚟係向下go

唔明點解侵走去講吓數，沙特同俄佬傾掂，就認為油價會升？

事實係疫情一日唔趨緩和，生產唔能夠正常，耗油一定唔會多，油價升極有限，最多係反彈，除非開拖就油價上升

有需求先有得搞

中国駐港機構人事變動持續。中聯辦副主任楊健亦被免去職務。

澳洲油站現價汽油已經平過樽裝水，唔好睇香港同支那，合謀抬價或者壟斷性質，根本冇自由市場呢樣嘢

香港啲油商就快啲仆街死啦

截至下午4時，本港過去24小時新增4宗確診個案，累計1016宗確診及1宗疑似個案。

4人均有外遊紀錄，分別由英國、荷蘭及摩洛哥回港，當中2人為留學生。

今日亦有1宗本地登革熱個案。衛生防護中心提醒前往戶外地方時，須做足防蚊措施，在家中亦須避免蚊蟲滋生。

再有25人康復出院，累計459人。

呢度有解釋，係地主快d仆街死。

老母麵聖旨都唔聽個d抵死啦

師父話油價30蚊鐵底，家陣提都唔提，淨係講700

非常nmslese

真係唔知以為佢Nmsland黎

AAA笑撚死

呢個就多餘啦, 油商加價係全部一齊加, 而且永遠係原油加價佢就跟住加, 冇見過佢地話油站租金貴所以一齊加價.

其實就係sticky price + maximization
翻譯出人話就係賺到盡 見你肯比貴D 點解我要減

油冇彈性嘅商品嚟，冇得揀焗用，合謀抬價一定得，勞力士都無意中合謀抬價，經濟一唔好咪一樣要減，非必須品有彈性商品，有其他可以替代

緊係冇見過架 因為塊地係投番嚟 唔係租

投標只係油站用地既招租方式, 但最終都係租, 而且唔係leasehold嗰隻去到2047年既租(即係賣). 通常都係十零二十年.

更正: 應該係有租有賣

所以咪唔會因為加租所以加價囉 fixed咗丫嘛

油站做極都果幾伙，到最後張約咪又係圍返嚟，所謂嘅租價我諗又唔會去到住宅果種禁離譜
反而係起油站個成本貴，QRA，安全配套之類果啲

#MilkTeaAlliance #奶茶聯盟

呢個好似冇乜noice 不過好正

同埋得牌價係一樣 實際賣價入開就知間間唔同
根本合謀定價就言過其實 個fixed cost本身就大到佢地想抬都抬唔到幾多 稅都收你6蚊 有邊到入油做6蚊價惠俾你？

最應該要抽秤嘅位係香港淨係賣high octane 呢個就真係唔俾你揀 合謀呀
同埋政府封死哂柴油私家車 都係唔俾你揀 呢啲就叫合謀喇

島鏈
奶茶鏈

奶茶包圍網

成個煉金術師o個o的煉成陣咁

最高係咪E

政府唔管就真係死症

今晚新加坡應該+447

monkey state

而家吹哂風話立23條
係立就快手
還掂而家一國兩制都冇哂
快快趣撕爛哂個面具好過
睇吓到時你支國經濟點爆法

直頭整個一國一制大聯盟，直接使用中國法律啦

我覺得扮推嚟騎劫
根本冇空間時間做
係要炒起哩樣—》愛國、穩定、大中華主義
去代替警暴做立法會議題
因為咁樣至少可以守番住一堆愛國撚既票

撈點配合? 想知道

第一島鏈

XI IS 信長

歐盟譴責特朗普暫停撥款資助世衛 德國：卸責無濟於事

歐盟譴責美國總統特朗普暫停撥款資助世界衛生組織的決定，認為並不合理。德國外交部長亦說，推卸責任無濟於事。新型冠狀病毒沒有國界。他強調，各國必須緊密合作，最好的投資之一是加強世衛，特別是支持組織開發和測試疫苗。在北京，外交部發言人趙立堅表示，美方的決定削弱世衛的能力，損害國際抗疫合作，受影響的是包括美國在內的世界各國，特別是能力脆弱的國家，敦促美方切實履行自身職責與義務，支持世衛領導國際抗疫。聯合國秘書長古特雷斯認為，現在是團結對抗疫情的時候，未是時候減少世衛的資源。

歐盟：利益›人權

納粹德國本身都冇人權

呢套都幾sad

有德國肥婆一日, 一定係小罵大幫忙支共嘅,唔使睇, 美帝自己嘅錢點用其實無可厚非, 最多唔柒參加, 等如大家開party, 唔好玩咪唔夾錢, 德共真係痴撚線, 歐洲唔少政棍利慾薰心

歐盟執笠遲早問題

咪拎信長嚟比，比盡袁術咋
有家底+負碌攞到個玉璽就想稱帝
得罪哂魏蜀吳
俾人圍嗰陣，連北方大佬都唔出援軍

圖中係支國起眉公河水壩截水o既範圍
去到緬甸開始冇水(啡色)，對下老撾、秦國、柬埔寨、越南都係啡色
痴痴地線國際法講明源頭國唔可以斷水
住o係支國隔離真係慘

你斷人水 人地斷鳩你米囉

歐盟今次單疫症已經出現左分化
意大利西班牙同法國提議歐盟發債
用集體形式擔保債務
但德國ban左

早前確診西九龍PTU男警長情況好轉 毋須再插喉

本身肺衰竭好番都冇用
行兩步就氣喘
跑都跑唔到
仲慘過死
正宗祝佢長命百歲

歐盟係德國利益>all
食晒細國d著數然後睇住人死

其實個人覺得日本用matcha latte 可能會好d ?

其實係咪鬼佬先咁飲 日本唔會
我記得有動畫有角色鍾意飲抹茶+奶而唔係紅茶+奶 其它人會嚇親

可以共富貴，唔可以共艱難
歐盟執七左佢啦

德國打爆晒細國工業 導致佢地得返旅遊業
搶晒各國人材走 一堆國家食自己產品
人地經濟爆煲又無財政手段幫到
歐元因為細國關係唔會太貴 有利德國出口
歐盟真係表面兄弟實際當你契弟
冰島破產彈起得幾快 好彩唔係歐盟咋

仲要佢啲水壩中國有50年到（總之長期）控制權 同埋建築個陣又用中國嘢 中國人 根本對host country 價值都唔高 好心咪鬼搞啦

價值3000元

可能外國人先會咁飲法? 因為去宇治個陣飲過,幾好飲

整張圖黎睇下值唔值三叉一晚先啦

阿嬸嚟㗎喎

大陸保險雞開始告急

梁國雄咁大張，我睇唔到

神秘神係唔係師父呢

咁都睇到？

《南華早報》證實：武肺死者體內免疫系統全毀，破壞模式如同 SARS 加上 HIV

大師話三年內持廿両金可買hk納米樓，Cls

美聯社獲得內部文件，揭露中国於1月14日（即泰國出現首宗確診個案翌日）已得知武漢肺炎有機會大爆發，並開始派發化驗試劑、制定診症標準、開放發燒診所等，但拖延至1月20日才正式公佈。內部文件估計一週有超過3000人受感染，且病毒已傳入其他省份。

相關報導：

邊到講 唔係病左無上節目咩

D100, 佢話今年金兩k不是夢，同吹追金

同油

我哋勁多巴絲揸oxy個個都損手爛腳但係油廿蚊唔使長揸，係咪真係揸返一兩年，變五十蚊以上

新加坡有leaker
41 More Cases Discharged; 447 New Cases of COVID-19 Infection Confirmed

等我同周庭BB順其自然
再幫佢食哂啲芝士

喺張病床到講

示意圖

[HK Express 延長暫停航班營運至2020年6月18日]

由於新型冠狀病毒（COVID-19）全球大流行嘅情況持續，亞洲多國政府收緊檢疫措施同入境限制，我哋決定延長航班暫停營運期至2020年6月18日。我哋正密切留意疫情發展，暫定於2020年6月19日逐步恢復航班運作。所有受影響嘅旅客將可選擇下列安排選項*，包括:

1. 更改原定航線之出發日期
2. 更改為HK Express其他航線
3. 代金券形式全數退款，並可獲額外10% 淨票價回贈（有效期一年）
4. 全數退款

旅客可瀏覽我哋官網 以獲取更多資訊。

除上述受影響嘅旅客外，之前仍未申請退款而又受影響嘅旅客（不適用於原定航班出發日期已過）亦可選擇以代金券形式全數退款。
如果您已申請退款而未收到該筆款項，並希望改為以代金券形式退款，您可以透過 申請，如有任何問題，可透過私信聯絡我哋。
為咗可以盡快處理所有查詢，我哋已盡力增加資源。由於查詢人數眾多，為減低電話等候時間，我哋只建議原定航班時間72小時內出發嘅旅客撥打熱線。與此同時，感謝您嘅耐心等待同諒解。
我哋非常感激呢段期間一直支持HK Express嘅旅客。我地嘅團隊非常期待再次為您服務！

Yeah 6月19號回復正常 趕得切暑假同爹哋媽咪出國玩

hke錢都唔比你退
收左你筆錢先再比番債劵你
睇黎好等錢使

uo應該無咩貨運 國泰今次真係拿屎上身

發達大計
整CFU出黎一定發過豬頭

多鳩餘 機票不嬲都係預付
呢幾個月接近冇客機 退票個額講緊幾個月cash flow
一下子cash out你覺得有幾多間公司可以頂到？

所有受影響嘅旅客將可選擇下列安排選項*，包括:

1. 更改原定航線之出發日期
2. 更改為HK Express其他航線
3. 代金券形式全數退款，並可獲額外10% 淨票價回贈（有效期一年）
4. 全數退款

可以退呀

我88 138 買嘅
到時最低消費係368 單程點算?
賺10% 輸200%

4咪全數退款

a320 點會有貨運

佢行果啲寧波昆明熊本鹿兒島都唔會特登都打爆隻a320 嘅cargo啦

我講完之後google左 有人話應該有做少少細件不過真係好少唔會搵到錢

股票必勝法

嘴炮輸錢贏 聯想不輸錢 人人去豪瀨 殺牛不打J
熊死摷袋底 離家執煙頭 見人祝君好 沽空嫌錢腥
評股冇人格 剷漿冇人工 攻而無不克 戰無不勝矣

可以做好多期標題

中資投行離職女副總監
「七宗罪」中環HR齊接「性感信」

支那G

我諗呢啲野一隻手拍唔響
又會冇啦啦有張下身淨係著底褲既自拍照o係人度

跌電話，俾人hack, 改圖

一般貨色

講漏左「首期」？

終於出新既iphone se，用番iphone 8舊料

唔係

抱歉跳線一下道出結論：咁大家準備好3戰，然後面對核子戰爭後的破滅世界了嗎？

雖然我都認為如果世界真係發展到去呢個地步的話，亦係因果使然。人係唔應該逃避自身的業報。

US Navy statement says Iran ships in unsafe interaction with US ship in Arabian gulf on Wednesday

More from the US Navy - Russian Su-35 jet in “unsafe” intercept of a US P-8 in international airspace over the Mediterranean on Wednesday

Possible Chinese Nuclear Testing Stirs U.S. Concern

打未姐?
快撚啲啦！

等下下期抽出o黎做標題

有興趣買部取代我部iphone7 後備機,粒電已好唔掂, tradein o左換部

\|/
師父祝返你身體健康

澳洲《每日電訊報》惡意刪改文章 中國駐悉尼總領事館提嚴正交涉

好波

日本一記者確診：負責採訪首相 安倍宣佈緊急狀態時曾在場
據日本《讀賣新聞》16日報道，日本電台FM東京15日表示，該電台的一名男性記者確診新冠肺炎，他主要負責國會和首相府的採訪，首相安倍晉三7日宣佈緊急狀態時他曾在場採訪。此外，日本朝日電視台發生集體感染，該台主持人富川悠太從3日開始發燒，10日入院接受檢查發現肺炎症狀，11日新冠病毒檢測結果呈陽性。15日，朝日電視台表示2名和富川同節目組的工作人員確診，該台將全面封鎖進行消毒殺菌。（海外網）

Really? I am loving it!

麻生：中

好似第二次負責採訪安倍記者中

哦 原來係安倍惹俾佢

隔幾個月安倍都未有事 睇黎係新人類

其他人有哂抗體啦 得我同你未有

可能一早中左

武漢肺炎》防中資趁股市暴跌收購 澳洲全面審查外資投資

長和系愈來愈難係其他國家買玩具

開始發現支共白手套

捲入政治可以幫人搵大錢
亦都可以令人一無所有

日本仔唔賣嘢俾外國人

日本仔自己都唔買日本嘢

原來同日本文化有關

日本企業本身想收購海外企業多
因為國內本身都接近零通脹

社會經濟結構好特別得佢行到長期負利率政策

走過嚟買碗米線唔駛3個月都可以升值
佢地碗牛飯就30年唔加價
同你擺舊錢喺床下底差唔多

有間公司冇記錯係賣雪條o既
賣左二三十年都係用好平o既價錢
直到開始頂唔順開支加左好少價
佢地就賣廣告同顧客講對唔住我地要加價喇

Vic 巴仲有冇 keep vicTV running?
低置有巴打問

上海貨物發現蝗蟲！專家憂「第二波將暴增20倍」：開始敲中国大門了

段廣告喺到
25年前賣60yen
而家加到70yen

圖太郎：一係熊3，一係牛1

學師父咁開乜佢都中

用呢條, 嗰個冇維護,不定期更新

但賣左10分1 個北海道比友支人

好多佢地覺得理所當然嘅嘢 我地會覺得好神奇 佢地對於天皇地位嘅重視係二戰可見一斑

其實少少似以前港人拜英女皇咁
不過冇經歷過o個個年代

又關佢事
BTW證監猪

英國首相抱怨支那檢測盒棉棒有病毒

痴撚線 冇病都變有病啦

小時候拿着哥哥的乘數表，當時僅兩、三歲的葉振延很快便學會。具數學天賦、智商測試（IQ Test）獲評141分，振延初小已讀畢整個小學數學課程，他去年讀完中二後更連跳四級，憑國際高考（International A-Level）數學進階純數科A*、數學A、物理C的成績，以14歲之齡升讀大學，就讀香港理工大學投資科學及金融分析（榮譽）理學士一年級。

葉振延透過新聞稿向傳媒稱，大學生活相當愉快，希望未來朝學術發展，完成碩士及博士，再往海外讀博士後課程。

葉振延入理大前就讀保良局唐乃勤初中書院，該校校長黃仲奇稱，對振延的學習能力有百分百信心，但擔心他壓力過大，故平時不會追問他備試進度；知道振延需要應考公開試、到大學上課等，便彈性處理其功課、測考及上課安排等。教師亦會安排振延擔任小老師，協助指導同學。

理大稱，透過聯招及非聯招，多年先後取錄了數十名16歲或以下的優秀學生。

好揀唔揀揀投資科學及金融分析

諗返起乒乓球外交
自爆模式啟動

20年前就係
而家日本女學生唔用iphone會比人杯
android係電腦毒撚象徵

ANDROID先好

其實個病毒可以生存幾耐, 由生產運去英國, 都要1星期瓜

真也好假也好，這些證據都方便了英國政府對支那外交政策轉馱時向外解釋

出街買野番屋企 我都搵酒精抹下擺幾日再用

屌, 我都係三四歲識乘數, 點解我冇得跳級

唔知仲用唔用華為呢

美國國務院報告指中國或正秘密核試

#兩岸國際 美國傳媒引述美國國務院一份報告指，中國可能正在秘密進行低爆炸威力的核試驗。報告未有提供具體證據，但可能會加劇中美之間的緊張關係。

英國《衛報》報導，厄瓜多爾計劃將該國810萬公頃原始亞馬遜雨林中的300萬公頃，拍賣給中國石油公司。截至去年夏天，厄瓜多爾還欠中共逾70億美元，占其GDP的十分之一以上。

該報告發布之際，石油污染迫使鄰國祕魯宣布其北部亞馬遜雨林進入環境緊急狀態。

2009年，中共開始向厄瓜多爾借貸數十億美元，用以購買石油。中共還為厄瓜多爾兩個最大的水電基礎設施項目提供了資金，中國石油天然氣集團公司可能很快將擁有厄瓜多爾一家耗資100億美元煉油廠的30%的股份。

「我的理解是，這不僅僅是債務問題。因為厄瓜多爾人太依賴中國人（中共）的資金來搞發展，以至於他們願意在管理社會和環境法規上做出一些讓步。」總部位於加利福尼亞、專門關注環境和人權的非政府組織Amazon Watchd的人權運動人士亞當·扎克曼（Adam Zuckerman）告訴《衛報》。

居住在這片亞馬遜河流域的七個土著族群對此並不高興，特別是因為去年法院判決政府在批准任何在土著族地區進行石油開採之前，需要獲得土著族群體的認同。

厄瓜多爾Shuar族群頭領Narcisa Mashienta在一份報告中說：「他們（政府）沒有諮詢過我們，我們在這裡告訴那些主要投資者，他們沒有我們的土地開發許可。」

《衛報》的丹‧柯林斯報導說：「居住在祕魯與厄瓜多爾邊界附近帕斯塔薩河盆地的土著族人數十年來一直在抱怨……（太多的）污染，」這是指該地區石油相關的化合物含量過高所導致的污染。

2018年12月12日，厄瓜多爾總統萊寧‧莫雷諾‧加爾塞斯訪問中國，與中共簽署了共建「一帶一路」合作諒解備忘錄。中共是厄瓜多爾的第二大貿易夥伴。中厄還簽署了《關於共同推進絲綢之路經濟帶和21世紀海上絲綢之路建設的諒解備忘錄》。

據陸媒消息，目前，超過90家中共企業在厄瓜多爾開展業務，合作項目涵蓋水利水電、路橋、銅礦、公共安全等領域。

科卡‧科多‧辛克雷（Coca Codo Sinclair）水電站距首都基多130公里，是中共在厄實施「一帶一路」的重大項目，也是厄瓜多爾有史以來最大的水電站，被稱作當地的「三峽」。該項目由中國進出口銀行向厄貸款16.8億美元，中國電力建設集團承建，2016年11月竣工。

中共貸款的前提是，中方公司承建該電站，這樣就把競爭排除在外，工程超支、技術漏洞、腐敗等問題隨之而來。此外，中方貸款在15年內的利息為7%。僅利息一項，就讓厄瓜多爾每年欠下1.25億美元。

亞馬遜森林玩完了

業績期就到

2020-04-16 12:06:19

〔即時新聞／綜合報導〕武漢肺炎疫情全球爆發，智利截至今日上午官方宣佈確診人數突破八千大關，來到8273人，累計94人染疫身亡。衛生部長馬納立（Jaime Manalich）在最新的新聞發佈會上說，目前國內已有898人痊癒出院，但他語出驚人地表示，其中包含部分「死亡人數」，因這些染疫身亡者「無法再傳染給其他人」，並強調這種統計方式是根據「國際專家」的建議採用，這番言論不只驚呆外界，也激起國民的強烈不滿。

綜合外媒報導，智利衛生部長馬納立在13日的新聞發佈會上宣佈，「我們有898名不再具有傳染性的患者，因這些患者不會傳染給其他人，我們將其視為已康復。」，隨後表示，這數據包含經過治療、且在14天隔離期內檢測為陰性的痊癒者，但也有部分「死亡人數」。

他解釋會將死亡病例數計入痊癒人數，是因為這些患者「不再具有傳染性」，「他們無法成為其他人的感染源」。報導稱，目前尚不清楚智利從何時開始將武漢肺炎的死亡病例數計入痊癒人數中。但馬納立強調，這種計算方式是建立於「國際專家」的建議，此番言論引起國民強烈不滿。

唔怪得支國咁多人好番

剩係qq都佔恆指1/10成交

震驚！支那正在募兵！

騰指買QQ = 成個港股

話晒QQ控制晒成個中國的網絡生態。

成份股=成份都是騰訊股

通常得700托著，個市都就快轉向插落去

重咩咁睇唔開入polyu科investment science?個科真係無咩數,d 畢業生連幾時用得Poisson distribution都答錯

Milktea Curtain

【謝習大哥】西巴爾幹：下一個中國經濟殖民地？

NO GLORY
ONLY VIRUS

變左matcha latte

三歲bb班wo
Btw, 你屋企無錢去比你做test囉

原來係你

嗰陣識鳩呢啲乜Q test
我四五歲已經默得出成個巴士路線表
嗰陣返學好撚無聊，暑假我買左新教科書，用十幾日睇完，嗰年返學就嬉戲。

巴膠?

係到講學歷千其唔好同無巴比 呢啲最多叫醒，同神童差好撚多下話

冇，我好撚黐線既，細個鍾意睇字唔鍾意睇圖。打開本地圖最多字嗰頁咪就係巴士路線圖同街道名glossary

佢講嘅國際高考係咪姐係英國嘅GCE A-Level？
英國A level數學其實易過香港勁多我fd係香港會考敗走英國讀書，然後話嗰邊A level仲教緊香港中3程度

其實幾可惜下係要玩爛香港

我你你咁撚癲，我背咗本牛津字典姐

你兩個咁撚癡線既

英國a level易咁多，其實唔知有咩好吹奏

咁咪同我地以前AL差好遠淺好多

打仗未

我fd係咁講我就無機會讀

所以英國美國多強國人讀書不無道理，靠高考搶哂啲理工學位，剝奪咗本地學生機會
但填鴨式教育去到大學就無用，靠想像創意

三國唔係寫果陣已經係白話咩

三國係羅貫中o係元代時寫喎
點會係白話

我以為明代寫

三國演義白話黎
陳壽本三國志就唔係白話

屋企有本好舊精裝既睇過寫得幾白話下

第十三回 李傕郭汜大交兵 楊奉董承雙救駕
卻說曹操大破呂布于定陶，布乃收集敗殘軍馬于海濱，眾將皆來會集，欲再與曹操決戰，陳宮曰：“今曹兵勢大，未可與爭。先尋取安身之地，那時再來未遲。”布曰：“吾欲再投袁紹，何如？

咁上下

一個字，香港正苦嘅教育政策係戇撚鳩嘅

係白話黎，用當時人既口語黎寫

sor理解錯左

我呀?
諗吓先
我睇咗好多本.
睇還珠樓主嘅紫青雙劍傳， 金瓶梅，水滸傳咁咋

全球新冠肺炎疫情持續升溫，台灣在疫情初期就快速提出準確的防疫政策，使感染人數迅速獲得控制，總統蔡英文更宣布捐贈100萬片外科口罩給德國，沒想到收下台灣口罩的德國態度卻180度大轉變，在記者會上被問及獲贈口罩物資一事時，竟避談台灣。德國媒體《每日鏡報》更爆料，德國政府在收下口罩後，突然取消原訂於物流公司倉庫舉行的小型公開捐贈儀式，傻眼行徑連當地媒體都看不下去。

綜合外媒報導，德國15日的疫情記者會上，有媒體提問，「台灣捐贈我國（德國）100萬片外科口罩一事，是否因為受到中國施壓，所以不能公開宣揚呢？」對此，德國政府發言人賽貝特（Steffen Seibert）回應，德國感謝「其他國家」的幫助，但卻絕口不談台灣。

針對同段影片，台灣網友「Dominik W. Ludwig」也在臉書上寫道，記者在記者會上對德國外交事務局發言人阿德巴爾（Maria Adebahr）與賽貝特提出，「德國是否也因受到中方打壓而不敢公開宣揚台灣捐贈百萬片口罩」、「台灣是否因中國成為國際舞台上的『化外之民』」等問題，怎知阿德巴爾卻不斷地避談「台灣」，讓提問記者受不了直接追問兩位發言人，為何都沒有提到一句「台灣」，這時阿德巴爾才尷尬回應，「我們對台灣的態度基本上並無改變。」

德媒《每日鏡報》報導，台灣不但在新冠肺炎疫情初期就以完美的防疫措施「擊敗病毒」，現在甚至向各國伸出援手，捐贈醫療用口罩給歐洲十個國家，其中也包含德國。台灣捐贈給德國的100萬片口罩抵達當地後，會由物流公司Fiege負責接收與運輸，然而《每日鏡報》卻報導，德方原本預計要在Fiege的物流倉庫舉辦小型的公開捐贈儀式，但卻突然被取消，疑似是受到北京當局的打壓。

駐台德國記者白德瀚(Klaus Bardenhagen）在臉書上寫道，德國政府發言人賽貝特不僅沒有對台灣表達感謝，甚至連「台灣」這個名字都不願意提，實在是太令人羞愧。

打完齋唔要和尚

夠照啦

我會話我細個係開心既，冇人會迫我睇一啲我唔鍾意既書

金瓶梅

四日冇見師父出嚟跑show 唔知佢老人家點呢？

EU屎忽鬼
「台灣」卡在喉嚨說不出！德100萬片口罩到手竟馬上取消感謝捐贈儀式

打完j唔要鹹相 正仆街

圖已J

支那唔夠軍人嘅香港仲有班廢中廢老肯為國捐軀，到時說得召佢哋入伍，佢哋一打50

其實成個華人社會都係咁

中風都要出show

鬼叫你窮呀頂硬上

唔流點賺錢呀

其實啲錢係攞哂去俾習帝重建頤和園

In 大師， we trust

[突發巨熊]南海再現美軍機 解放軍發文籲準備打仗

好笑笑

一位台灣人的勸告：「年青人，你們不要小看中共，别對解放軍掉以輕心，解放軍是非常優秀的軍隊，從來不打準備不足的仗，戰前一定花時間做好準備，你們年紀太細不知情，我大概12，13歲時，便聽到解放軍準備攻打台灣，到我現在40歲了，仍未開始打，準備了28年還未準備完!!比勾踐卧薪嘗膽還要厲害喔!!」

今日個風向係咩事
咁多post吹打仗

疫情恐慌蔓延 傳中共開始收繳個人護照
大疫之下，中共持續隱瞞疫情，並進一步收緊社會管控，令不少民眾更為恐慌，想方設法逃離中國。網傳為防止民眾捲款出逃，中共開始收繳個人護照，連幼兒園小朋友也不放過。

有推特網友發消息說，最近中國國內護照難辦了，說有通知，非緊急的出入境業務都緩辦。有些地方，除了醫護人員出國抗疫就不辦理了。

我地中国人唔係東亞病夫！

出兵檄文

係就快啦屌
百國聯軍

強國呢條仆街，成日低息借錢，轉手高息借比拉丁美洲同非洲，一早應該cut啦

世衛指The Pulse歪曲事實並作出虛假陳述 港台：堅決拒絕相關指控

諗左咁耐先識屈移花接木

明眼人一睇就知移花接木

中國駐法國大使館星期日(12日)在網站發表一篇由匿名中國外交官所寫的「把顛倒的事實再顛倒過來—一名中國駐法使館外交官對新冠肺炎疫情的觀察」文章，引起法國一些人士不滿，一些參議員昨天(15日)在外交事務委員會中，質詢外長勒德里昂（Jean-Yves Le Drian），為何這篇文章仍然在大使館網站，未有刪除，並要求他交代星期二召見中國駐法大使盧沙野時，向對方說了什麼。

法國政界最不滿的有兩點。

那篇文章提到「由80多位法國議員聯署聲明支持的台灣當局甚至用“黑鬼”字眼來攻擊譚德塞。不知這80多名法國議員作何感想？」，但該篇聯署只提及支持台灣參與世衛，沒有提及譚德塞，亦沒有提及「黑鬼」問題；另外，台灣當局一直否認對譚德塞作任何歧視或人身攻擊言論。

另一個爭議是，文章批評西方國家防疫工作錯漏百出，當中提到「養老院護理人員擅離職守，集體逃離，導致老人成批餓死、病死」。這一句的前面是寫了西方國家，沒有點名提到是哪些國家，但在法語版，用了法國社會對養老院的縮寫EHPADs（可點擊放大）：

因此此句只能理解為對法國的批評。法國護老院的確出現大批老人染病死亡的情況，法國社會也有人提出護老院防疫工作是否做得不足，但就絕無出現「護理人員擅離職守，集體逃離」的情況。

以法中多年關係的歷史，法國傳召中國大使，做法極為罕見，顯見事態嚴重。

不過，若說事件造成「法中關係緊張」，也只是法國民間及非官員政客的感受而已，法國政府本身跟中國關係並不緊張，也不想緊張。

文章星期日公開，但勒德里昂要在政界及輿論星期一不斷發酵、反彈下，到星期二才傳召盧沙野，以平息國內不滿，而他昨天在參議院回答質詢時，也顧左右而言他，只引述中國外交部發言人趙立堅同日較早時的言論，趙稱這只是一場誤會，勒德里昂說趙立堅的表態已為事件劃上句號。

不計匈牙利等這些親俄親中國家的話，法國是歐洲/西方國家中，最親中的一個，而且有悠久法中友好的歷史。看看去年香港大示威時，法國是西方國家最少公開出聲的一個，就可想而知。而且，法國正向中國購買大量口罩等醫療物資，此時跟中國全面鬧翻，法國擔心會影響抗疫。

中俄元首通電話 習近平：將疫情政治化不利國際合作

國家主席習近平與俄羅斯總統普京通電話，習近平表示，新型肺炎疫情在全球蔓延，各國都面臨抗擊疫情的艱巨任務，相信俄羅斯在普京的堅強領導下，俄方一定能夠盡快控制疫情蔓延，保障人民生命安全和身體健康，恢復經濟社會發展。習近平強調，中俄山水相連，兩國人民心心相通。習近平強調，將疫情政治化、標籤化，不利於國際合作，中俄應攜手合作，共同維護全球公共衛生安全。普京表示，疫情發生以來，俄中始終團結合作，相互支持，體現俄中關係的戰略性和高水準，一些人試圖在病毒源頭問題上抹黑中方的做法不可接受，俄方願繼續同中方加強抗疫等各領域交流合作，密切在聯合國等框架內溝通配合。

查之前個一日就會有火警

任天堂 Server 被中國防火牆封殺 中國玩家全線崩潰

美帝儲備油多到超出市場預期極多, 現時需求大減, 各產油國各懷鬼胎, 有冇減產根本唔知, 睇o黎油價真係去到10USD都唔奇

武漢肺炎》追究中方責任 英國代理首相：英中關係回不去了

2020-04-17 05:54:19
首次上稿 02:55
更新時間 05:54

〔國際新聞中心／綜合報導〕在美國總統川普表示將調查武漢肺炎病毒起源後，英國外交大臣、代理首相拉布（Dominic Raab）16日也說，將偕同盟邦針對武漢肺炎疫情何以爆發的問題質問中國，「不可能當作什麼事都沒發生過」；在這場危機過後，英國和中國的關係已經「回不去了」。

這是世界主要國家針對疫情擴散詰問中國的最新行動。拉布是在唐寧街官邸的記者會上被問到未來英中關係發展時，發表前述言論。他說，絕對有必要徹底釐清疫情的起源，「我們必須對這（武漢肺炎疫情）是怎麼發生的，又為什麼沒有及早阻止，向中方提出『尖銳的問題』。」、「我認為我們絕對不能退縮。」

英國首相強森所屬的保守黨，已有愈來愈多資深要員要求重新檢討與中國的關係，與北京當局「算帳」。英國上議院議員、前外交大臣赫格（William Hague）十五日便表示，英國不能依靠中國，因為「他們不按照我們的規則行事。」

與此同時，歐盟貿易部長16日在舉行視訊會議後矢言，將保護遭疫情影響的戰略性企業，免於「掠奪性」的併購。儘管會後發表的共同聲明並未提及特定國家，但與會首長透露，指涉的對象就是中國。長久以來，中國一直採取「併購比發展更快」的策略，近期全球經濟因武漢肺炎疫情陷入動盪，勢必被中資視為一大機遇，尤其是若干關鍵的歐洲科技公司。

受到疫情影響，電信或半導體等歐洲戰略性企業幾乎無一倖免。芬蘭網路設備商諾基亞（Nokia）股價下跌9.6％，愛立信（Ericsson ）下跌2％；晶片公司英飛凌（Infineon）和意法半導體（STMicroelectronics）則分別下跌20％和7.5％。

油價戰大輸家！每桶油出口稅收不到1美元 俄國預算吃緊

〔財經頻道／綜合報導〕石油輸出國組織（OPEC）與其他產油國日前達成協議，同意共同減產每日約1000萬桶，油價大戰暫時停止，然而國際油價卻未見起色。《彭博》指出，低價原油的痛苦才剛剛開始打擊俄羅斯的預算，5月每桶原油將收不到1美元的出口稅。

《彭博》據俄羅斯財政部數據計算，下個月每出口1桶石油的出口稅將低於1美元，此稅收與4月相比將下降87%，顯示出原油大崩盤的衝擊。俄羅斯財政部的1位代表向《彭博》表示，這種出口稅收入水準是俄羅斯自2002年施行新機制以來最低。

俄國的年度預算參考油價高低來編列，而石油出口稅水準是每個月基於烏拉爾原油（Urals）重新計算的，此機制讓俄國免受國際油價下跌的立即衝擊。烏拉爾原油是俄國主要的出口混合油，今年1月在每桶55美元到60美元間，然而從3月中到4月中，平均價格僅剩每桶19美元。

石油和天然氣約佔俄羅斯40%的總收入來源，歷史新低的石油出口稅水準正敲響該國警鐘，同時還要負擔對抗武漢肺炎的額外數十億美元支出。俄能源部長諾瓦克（Alexander Novak）週三在政府會議上稱，減產協議仍符合俄羅斯經濟及其預算的最大利益。

俄國在協議中被分配到5、6月每日減產250萬桶，產量將降到2003年水準。牛津能源研究所（Oxford Institute for Energy Studies）週一報告指出，鑒於地質條件難度，此減產量對俄國石油工業來說是巨大的挑戰。

國際能源署（IEA）週三的月度報告則說，OPEC+協議雖能支撐油價，但石油需求萎縮程度太大，大到「沒有可行的減產程度」。IEA預計，4月可能是今年需求下跌最大的月份，而到今年夏天全球儲油設施將用盡空間。

師傅又中

美帝死o左咁多子民, 疫情過後支共末日到, 好簡單, 美帝死咁多人一定捉人陪葬, 從未試過就咁算數, 無論邊個做美帝都必需執行復仇

師父: 油價當我冇講過, 大家講o下金價,700咪好

由日本主導o既CPTPP, 安倍力邀台灣加入, 變成呢個區域經濟圈將會冇關稅, 其實就係之前奧黑鬼加入主導o既TPP, 侵退出之後日本接手

理論上台灣加入有好有唔好, 唔好係農業唔肯定夠唔夠越南或其他地方鬥,冇關稅會有機會令台灣農業痿縮, 咁戰爭有斷糧危險, 著數係工業製造, 電子產業, 冇關稅可以吸引更多台資留低, 外資o黎設廠, 高速海底光纖已經舖o左過去, 台灣四面環海, 海運根本冇問題, 內陸道路運輸唔差, 再改善o下完全可以做物流中心

麵仔咁快發功

無事啦！！！美國鬼佬有解藥啦！！今次搞撚掂啦！！！！

已開定下期

沈陣營第三百三十三期 - 嘴炮輸錢贏, 聯想不輸錢, 人人去豪瀨, 殺牛不打J by沈大師@病床

障間支國公布gdp
睇吓條數假到點

三點幾囉，早兩日有人話如果全世界都係-2.x, 咁中國三點幾，一來一回就有六

痴撚線師父又中

會唔會搞到連解藥都變山埃，食完衰多兩錢重

功成不必在麵

燈到支國陣間失業率爆升

好似話血壓過高

700cls

唔使10年8年 香港都係咁
一諗到將來無game玩 真係……

淨係700都夠交租啦
師傅330$買
當佢病左無操作
依家417$
26%

沈大師從未令人失望

佢當日俾記者截住話返去撈貨我都跟佢買，家下fatfat

我都跟左師傅撈貨
不過係撈錯垃圾股
以後真心要聽師傅講

會唔會上到250

升五舊。升乜撚？

［突發］吉利德藥廠通過臨床測試！

人類有救？

党媒：一旦「武統」台灣 共軍將「橫掃千軍如卷席」

呢排日日唱話攻打台灣，同立23條一樣，支共立法會就夠票，但得個噏字， 大大聲話日日都打鳩你， 畀你有準備防禦？ 真係多謝曬

第一季GDP按年-6.8%

中國首季經濟按年-6.8%

阿爺都係升

中國數據又話 3月規模以上工業增加值按年仲有+1.1%
係上年太差定係想講自己已經複工？

-6.8 但預期阿爺再放水救經驗
沒事兒 沒事 所以升

真嗰條數前面加個1字啦，16.8就差唔多
兩個月停工咪岩囉，一成半

果個年代唔睇書都冇咩娛樂
細細個一放假就去圖書館借夠6本番屋企睇

支共肯公開係負數
已經係一大進步

我諗寫正數嗰種無恥法係連共產黨都無法承受

唔係架，好撚多野玩，攞幾蚊落兒童機鋪打街霸，打成個下晝架啦
踢波打籃球，去人地屋企打機，我十三歲之前係街童黎

8964無死過人都講得出口【無恥度+100】

武漢肺炎令到支境首季gdp-6，肯講係負數【無恥度+50】

国家開始識得羞恥
足以證明偉大的祖国進步緊

我諗緊真果條數會唔會係-6咁少 隨時可能係個double

me2俾老母周街斬都試過，之後全條邨啲人都識我 “呢，佢老母成個癲婆咁周街斬個仔”

當共慘黨肯認衰，姐係條數

一個dou咁小？

我覺得個數係正數定負數，公開之前，支共中南海內部一定嗌哂交，面紅耳熱。
個數一定係假。正數定負數，一定有兩派人，各執一辭，背後又係權力鬥爭。

瑞德西韋都算係新聞咩？

早就講係比較有效

配合埋侵侵復工計劃

好似有浸支共水人返工嘅味

全世界都講緊負數既時候
佢肯公布-6已經有進步
早輪仲堅持話今年要+5

有師父！

刪走個小數點

中共央行數字貨幣來了：取代紙幣！不需網絡！不綁銀行！安全性、便捷性超越支付寶和微信

無限錢

咩叫取消兩項學業?

支境大規模失業可以肯定，只係佢好多唔計，三和大神類嘅統統唔計，呢輪大西北日日個天藍到拍住日本，估計深圳區工廠根本冇工開，空氣污染大幅減少，吹落嚟香港嘅毒霧大減

睇乜攰共數據都係假
空氣污染指數無得呃

Dominic Raab話中英關係唔會再business as usual
又睇下呢個瀨共內閣做得出啲乜

師父聖訓

2020年4月17日
重要事情通知 : 大師最新身體健康情況及錢錢錢打到嚟節目改動

法國死咁多人，如果為賺錢仲去幫支共護航，馬克蟲快啲死好過，睇吓之後佢係咪追究支共要求賠償？

呢條撚屌同德國肥婆一樣，兩大歐洲垃圾政棍

師傅

\|/

希望師父快D出廠歸位

廣州大爆發已經肯定，支鬼做數做到自己都搞唔清楚，負6.8，失業率5.8，但新增職位三百幾萬個，黑人問號

支共開始玩所謂電子貨幣，其實係準備開動沉船計劃，唔掂將所有錢捲走，銷毀金融數據，逃避罪責

我未見過美帝子民死咁多唔復仇追究嘅，支共已經做緊最壞打算

麵在必不成功

「水地獄」中國掌權靠亞洲水塔 中國狂築水壩控制中南半島

師父突發！！

好開心呀好開心呀！

似開戰前做準備

[空姐大平賣] SCMP: 國泰會炒300個空姐

師父你要出多啲嚟呀
好多公公婆婆等緊你救㗎

三上悠亞告白「最愛的國家是台灣」中國網民怒：拒看她的AV！

西班牙足總：聯賽前四名獲下屆歐聯資格

#兩岸國際 由於西班牙新冠病毒疫情反覆，西班牙足總表示，假如西甲逼不得已提前結束，目前前四名球隊將會直接獲得下屆歐聯參賽資格。

鳩頭師父不出, 如蒼生何?

忽然武漢又新增千幾例，可能外國質疑支共數字，於是「武漢肺炎」又聽黨指揮出嚟做嘢

師父好野，靠你繼續帶領沈門弟子征服股海

波爆！ 疫情重挫新加坡淡馬錫 第一季慘賠235億美元 4月大賣持股

波爆

睇圖
[空姐大平賣] SCMP: 國泰會炒300個空姐

聽住先啦啲翻牆撚，唔洗錢睇咪又是繼續睇

好快又有平雞食

293有冇執笠嘅風險？

冇, 因為國航一定會做白武士

Diu 老美分老做市？

可唔可以撻俾我

Gilead Pours Cold Water On Report That Sent Market Soaring: "Anecdotal Reports With No Statistical Power"

[突發] 千名尼日利亞人 襲擊當地中資企業 非洲民間團結排華

廣州排非，結果尼日利亞排支
Karma is a bitch

Gliead 自己澄清俾人擺上台

成件事就係咁啱收市後
小報流岀
個記者同fund 老相熟
成個消息係唔知邊度聽返黎
再上報
再俾cnbc 報導

而家非洲大規模同習帝反枱
佢呢鑊仆得街, 隨時成個非洲既債同基建都收哂皮

想知換晒支那人d錢做電子廢紙咁佢地點換外幣

冥幣都要用美金頂 呢D電子廢紙邊有國家認你

換返冥幣先換又唔太可能 因為整電子廢紙就係想充公晒你班支民d錢

會唔會有機會台灣追番幾個邦交國？

今朝見到炒vaccine 都估到好消息盡出 反彈尾水

其實我覺得呢個已經唔係重點, 嗰D爛鳩小國又要俾錢佢起乜起物至建交, 唔要都罷.
重點係要爭取加入各大國際組織. 即使WTO WHO擺撚到明係老共滲透左都要入去, 摑鳩老共.

今朝見到麵仔出黎先係最大訊號

非洲冇咩大用
護照免簽去到邊就夠

但我覺得都值得爭取下，係代表緊有人實際承認台灣係獨立國家

有就有冇就冇囉呢D, 其實不嬲台灣都好多人講唔好浪費錢喺呢D國家度
佢地就係用呢種方法R撈, 以前就係一陣親美一陣親蘇, 而家變成中國台灣咁解

潮退後就知邊個冇着褲

中國停止瑞德西韋臨床試驗 稱疫情受控、無法招募患者

沈陣營第三百三十三期 - 嘴炮輸錢贏, 聯想不輸錢, 人人去豪瀨, 殺牛不打J by沈大師@病床